★10月2日--圓方商店「丁財兩旺」 鄰近居民叫苦喊搬

【明報專訊】通車逾一周的高鐵乘客量低過預期，但仍帶動國慶假人流，鄰近西九龍站的商場「圓方」昨人頭湧湧，有珠寶店樂見該商場分店生意在昨日黃金周首天已較去年同日升兩成。不過，有附近屋苑「君臨天下」居民則叫苦，擔心九龍站變另一個上水，稱「九龍站已淪陷，有積極考慮搬屋」。

昨最少4.5萬人次西九入境

高鐵西九龍站前日有53,293人次出入境，雖有回升，但未及通車首日的7.5萬人次，亦未達8萬人次的預期。高鐵列車原預計在高峰期下可開至127對，但港鐵主席馬時亨昨表示，料昨日開80多對列車，並稱客源要儲，長遠「不是擔心不夠客」，而是擔心「7年、10年後，這個站太細，15條車軌不夠多」。據新華社報道，西九龍出入境邊防檢查站昨表示，截至昨午5時共驗放出入境旅客近5.5萬人次，其中赴港方向近4.5萬人次。

鄰近西九龍站的圓方昨有不少高鐵客拖篋逛街，或經圓方前往九龍站轉乘機場快線。來自福建莆田的鄭小姐昨即日來回香港，本想逛海港城，但見圓方也有她想逛的店，終留在圓方。面對旅客湧入，附近居民忍耐力不一。居民黃先生認為周一至五還能接受，「人多有人多問題，但地方旺了，我覺得打個和吧」。

「人流增3倍 扶手梯不能行」

入住君臨天下一年的李太（化名）則表示，高鐵站啟用後，人流起碼增逾3倍，「現在扶手電梯已不能再行，因他們（內地遊客）沒有意識（站一邊）讓別人行，趕時間也不能行，就算講『不好意思，請借過』，也沒人有反應」。

李太稱聽過鄰居抱怨「人好多，完全不敢落去商場」、「九龍站已淪陷」；她又語帶憤怒說中秋日有不少遊客到商場，「他們拖篋輾過我的腳，也沒反應，好像只是輾過一件垃圾一樣」。李先生稱有搬屋念頭，「我們只是租客，不是業主，搬家的成本比較低。以前大陸客可能透過不少其他口岸入境，但現在這裏十分方便，他們一定是來這裏的。最後這裏只會變成另一個上水」。

鐘表店改主攻「中價」貨

居民叫苦，零售業則甚樂。「太子珠寶鐘錶」主席鄧鉅明昨表示，圓方分店受惠於高鐵，昨「丁財兩旺」，人流較去年國慶日升五成，生意額亦有兩三成增長。鄧鉅明說現時內地客主攻「中價」貨，約3萬元的表款較受歡迎，料未來會部署在該店多添兩成中價貨。鄧分析，現時內地年輕客人購買力增，消費模式已不同，「不會如昔日大老闆般，一掃掃10隻、每隻5萬元表送禮」，現以自用為主。

組團入去襯下熱鬧
順便歡迎國內既同胞有冇得諗？

抵啦你班撚樣

用we7講呢啲野

共享榮耀